[台灣海峽=美國西岸] 不顧北京反對，美國軍艦再次穿越台灣海峽，這回還帶了海岸防衛隊 陸媒跳腳大喊「挑釁」！

不顧北京反對，美國軍艦再次穿越台灣海峽，這回還帶了海岸防衛隊 陸媒跳腳大喊「挑釁」！

2019年3月25日 下午2:27

美國軍方24日發布消息，美國海軍與海岸防衛隊的兩艘軍艦在24日至25日之間穿過台灣海峽。中國官媒《環球時報》25日以「挑釁！美國軍艦再次穿越台海，還帶了一艘海警船」為題報導此事，並指出美國最近不顧北京反對，增加了軍艦穿越台灣海峽的頻率。

此次穿越台海的兩艘美國軍艦分別為「阿利伯克級」（Arleigh Burke-class）飛彈驅逐艦「柯蒂斯．威爾伯號」（USS Curtis Wilbur）以及海岸防衛隊（US Coast Guard）巡防艦「巴索夫號」（USCGC Bertholf）

我(台灣)國防部25日證實此事，兩艘美艦24日由我國西南海域向北航經台灣海峽。國防部指出，美艦航經我國周邊海域期間，國軍依規定運用聯合情監偵全程掌握，確保區域穩定與海疆安全，期間並無異常情形，請國人放心。國軍對於美艦動態都有掌握，確保海疆安全及區域穩定，請國人放心。

第七艦隊（Seventh Fleet）發言人多斯（Clay Doss）中校對美國有線電視新聞網（CNN）表示：「兩艘軍艦穿越台灣海峽，彰顯了美國維護印太地區（Indo-Pacific）自由與開放的決心」。

美國軍艦此次穿越台灣海峽已經是9個月來第6次，今年第3次。上一次是2月25日，當時美軍飛彈驅逐艦「史塔森號」（USS Stethem）、補給艦「西薩．查維斯號」（USNS Cesar Chavez）依據國際法例行穿越台灣海峽。

2月26日，中國外交部發言人陸慷抗議美國軍艦通過台灣海峽。他說：「我們堅決反對美方採取的挑釁行為，這無助於台海和平穩定、無助於中美關係發展。」

4500噸傳奇級國家安全艦
支那果堆垃圾056食屎啦

打啦....

將美軍經過嘅地方dq出去就得啦

內蒙古呢

等睇支那各大吹水網又loop：

"可靠消息我蝈軍艦台海迫退美軍航母！！！！"

兩類艦來
傳奇級得57MM炮+方陣，用途遠海執法
056 有76MM炮、SSM、魚雷、SAM，用途近海巡防

前者計劃11隻，
後者已經~60隻

停高雄震懾吓支共

我都幾肯定美帝呢堆海巡艦戰時肯定加到海麻雀同MK141發射架配魚叉
支那果堆船配垃圾雷達，魚船都唔知照唔照到

屌你連Coast Guard都走過嚟
擺撚明當鳩支那冇到

Coast Guard?想R Budget?

想問問題。

想問下，美國軍艦行去台灣海峽有冇違反國際法？

如果冇，點解會覺得係挑釁？

大陸啲飛機成日繞住台灣飛啦，咁係唔係都挑釁緊台灣？

條海岸線都幾闊下

中國式logic，佢挑人地就合情合理，人地做就挑釁

正如支那僭移默化屎觀，佢自己幾千年黎出兵係東征西討南平北伐，人地郁D就侵略囉！！！

美國玩串左個PARTY

中國話台灣係中國領土
所以台海係中國內海

台灣=us coast

攪掂班9.2北佬再講

如果泡菜魚選到總統
美帝可能會軍事政變接管台灣

台灣海峽係國際水域，外國軍艦行經，無違反任何國際法

支國認為係挑釁，因為佢認為美國是在撐台灣=平預內政

事實係無，
包括中國在內，無任何人主張台海為中國內海

其實在越戰、波斯灣戰爭時
Coast Guard都有派船參戰

派遼寧號擊沉佢lor

聽日先，今日大浪